賀錦麗被指抄襲馬丁路德金故事

據霍士新聞周二報道，新當選副總統賀錦麗涉嫌於《Elle》雜誌的特寫故事中挪用民權偶像馬丁路德金最先講述的一則軼事。該報道發表於10月份，正是競選的關鍵時期。

在該篇報道中，賀錦麗吹噓自己的父母如何在上世紀60年代就參加民權運動，並回憶自己像一個蹣跚學步的孩子，坐在嬰兒車裡，與父母一起參加遊行。但近期有多名網友發現，賀錦麗的故事與馬丁路德金在1965年發表在《花花公子》雜誌上的一次訪問十分相似。

有共和黨人就此對賀錦麗和拜登展開猛烈抨擊，表示拜登與賀錦麗都是剽竊詐騙犯。拜登在法學院期間就多次抄襲前美國總統甘迺迪的著作，而賀錦麗現在又抄襲了馬丁路德金。

另有評論人士對此調侃稱，難怪拜登會選擇賀錦麗為搭檔，原來是在她身上看到了自己喜歡抄襲的影子。

報道還指出，民主黨的競選活動多次深陷「抄襲門」。拜登本人在1987年第一次競選總統期間就受到抄襲指控的困擾，並最終被迫退出競選。

目前，拜登的過渡團隊並未對此作出回應。

http://www.hkcd .com/content/2021-01/05/content_1240817.html

比呢對野坐上總統個位
全球陷家剷都似

果然學支那果套咁鐘意挽抄襲
比佢做美國仲得了

講抄襲，支共都要跟拜登學嘢

支那共產黨4大發明，偷呃搶騙

呃同騙一樣

唯一辦法 ccp突然殺左佢親人

偷呃拐騙
姦淫擄掠

咁會唔會正確啲?

唔緊要啦 左膠睇唔到
話哂未來副總統
第一個女副總統 仲要被黑人化